LIHKG 箍牙集中討論區 34

感謝「中國是日本的」巴打提供以下菲臘牙科教學病人資訊

次次都有d on9仔出離搶1001
搶完又唔開新po

我都有consult過白 就黎上上排牙箍 但係我係上箍之後先剝牙 你係咪都係呀？

搶完唔開新po祝一世箍唔靚棚牙

下個星期呀
你係即場照X-ray?
我係下次去照X-ray直接上上排牙箍 好似好快咁

LM

新post lm
打手伸手黨一世冇靚牙

繼續lm，多謝樓主開po

我同你個case都幾似 上咗箍先剝牙 同埋consult完即刻上上排箍 勁快

就嚟consult白 想問下佢有冇介紹人計劃㗎

同一條傻西黎
佢應該好撚得閒

下竟然係姑娘痴attachment

咪就係⋯⋯專科醫生收咁貴都可以姑娘痴attachments，唔係有心質素姑娘專業，但每粒attacehdment都要慢慢調整到啱嘅位置，條鐵先會拉得好

巴打箍完梁醫生?效果好唔好?
佢俾我個價要4萬幾呀，應該無收貴，佢全城專科最平

姑娘落手做？

同意

有無巴絲係 牙齊但骨哨, 走左去箍牙？
想問一下個效果係點, 去左專科定普通科？
同埋個差別大唔大？

我想問拆左箍之後等緊個固定器整好期間d牙會唔會變形

咁白即係好定唔好

用吓腦啦 你食飯可以除 咁食人地條撚會唔會唔得呀？

你鍾意除咪除囉 唔除咪唔除
有人戴住食野都食到啦 含撚點會唔得

戴住食 點做到？

有無人廿幾歲先走去箍牙

24

佢派膠

我都覺似波台假膠

我上個post答過
差唔多最後果頁

普通：500+150藥
開刀：上 1500-2000
下 2500-3500

之前剝 唔知有無update.

我都想知 有無人分享下？我都剛開始箍 前排先剝完牙 但都未正式上晒粒粒

屌你

你個case有啲難搞，不過都可以試下用呢個：

有冇人試過Invisalign go?

上排牙仲未上晒粒粒 但有落橡筋 有拉緊嘅感覺

有無人上左箍先剝牙？ 點解唔直接剝

Btw 上咗箍嘅第二日 啲牙冤痛到只可以妹野食 今晚”妹”咗舊牛扒 食到懷疑人生
終於知點解啲人話箍牙會瘦

剩係剝牙冇上箍 一星期瘦兩公斤

醫生都話傳統夠力啲 複雜case 比較好
食嘢除咗啱啱上箍/複診一兩日 其實冇嘢

隱適美 食嘢前要除好麻煩
牙套套住咁多個鐘 會有口水味

貪靚 簡單case 隱適美
為食 複雜case 傳統

聽落幾伏
之前有巴絲就係姑娘癡attachment 成日甩

我戴隱適美都拉緊鐵
不過睇情況啦
佢的意思係attachment 會係拉返正d牙齒的拉力咁

牙醫可以去激光切
但嚴重要做手術

食唔到
咬唔到

有兩舊膠增加口感
俾你男朋友感受下

睇你幾多歲
如果中學生用鋼箍無大問題
大學生返工返學要見人就用隱形吧
但而家仲要戴唔知幾耐口罩就算啦

最重要睇你棚牙複唔複雜
如果要剝牙，隱適美就一定會耐

我啲fd戴住黎食零食

過兩星期會好啲

same here 箍咗一個月
醫生話箍多排 等啲牙收入啲先剝

竟然食牛扒咁高難度嘅嘢
食啲粥 湯粉麵啦

滿唔滿意 苦盡甘來啦

佢話用後面啲牙咬就得 唔好食太硬嘅野
所以我諗牛扒都應該食到
點知得最後兩隻大牙用到下力
妹住咁食

今日試食軟飯先 唔想食粥咁慘
真係菜都咬唔到

好滿意個醫生，手勢好溫柔
拆咗之後有幾隻應該會做陶瓷牙，因為天生啲牙好尖

箍過一次牙，但當時無剝牙箍，所以箍完有d哨同嘴突，睇左黃醫生，見左佢兩次，第一次係簡單見左大概既治療方向同整牙模影x ray，第二次係詳細講解治療計畫，兩次都傾得好ok，醫生話我嗰case唔算難，最後黃醫生叫我同姑娘約時間講嗰費用，我嗰陣已經決定搵黃醫生做。過左一個禮拜我打去問價錢，姑娘話醫生決定唔接我嗰case，因為有hesitation，話做唔到我要既效果，所以就索性唔好開始做。我嗰刻到宜家都接受唔到，我好想再見一次醫生問清楚係咩問題，因為好難得搵到心儀有手勢好既醫生，但我唔知可以點做

較剪係你好幫手

個客都可以搵過另一個醫生啦
可能個醫生喺你諗嘅途中已經接滿左求其搵個理由唔接
建議樓主都係搵過個算

好似唔似
以前記得Bosum絲打都話佢去過佢度consult 2次箍牙
之後突然間有其他人陸續上黎連登話佢開始唔接2次case
以前係唔接隱式美2次
依家似係所有2次都唔接
好突然

咁比你搵到個原因又點 佢唔接咪拿拿聲搵過個快啲上箍算啦

想問下有無邊度配retainer會抵啲？
我google到有間香港保持器專門店
但好似又無咩評價咁
睇下巴絲有無咩推介

仲有
如果佢都唔接，真係唔知邊度仲會接
最差情況專科數埋都可能唔夠7個肯接

第一次聽隱適美都拉鐵
咁咪會俾人見到囉

我試過覺得邊有可能
食啫喱已經極限

我戴住食過一塊
無味之餘仲要痴喺大牙度
要係咁用痢lam走佢

係呀 咁就要快啲搵喇 係咁諗個差嘅情況都冇咩意思

同問

之前下面拉左四隻
而家上面六隻咁

短暫過程黎
我用隱適美都要拉鐵
zenyum個d就更加唔可靠

係呀，我係大約半年前去做二次矯齒consultation，佢都仲有接嘅，但上個po開始有人話佢而家唔再接所有二次矯齒

真係好無奈，照晒x-ray整晒牙模先話唔接，好似臨門一腳先踢翻你走咁

Agger
如果係我
我寧願佢當面拒絕我話唔適合幫唔到手，直接建議我搵第二過個仲好過後期咁樣咁突然經過第三者推咗我
我仲諗住介紹2,3個人去
依家佢都唔做，淨低果d專科又無佢咁細心咁肯refine，搵到第個專科肯接個結果都肯定大打折扣
仲要果位巴/絲打之前都唔知係咪箍專科
如果都係專科咁個pool仲細
睇黎都幾難再係果幾個肯接2次專科入面搵到個夾得到自己心思+審美嘅醫生
如果唔係有都揀咗

Lm 係番牙醫度配要4000蚊3副

我之前去hk smiley 佢地話好似可以整到retainer
詳細冇問

我上一手唔係專科。好彩我有同時睇另外三個專科醫生，一個仲排緊期，另外兩個都肯接。我都覺得佢推得好突然，我最唔明白係如果我嗰case有重大問題，點解唔係第二次見我既時候就即刻講

佢已經將所有x ray比番晒我，連個牙模都比埋我，真係打算唔會再接我呢個case。你講得岩，係嗰位同我講的

你講中晒我最傷心嗰樣嘢，我辛辛苦苦做research，好難得搵到嗰好醫生又夾自己既，但點知比人reject左。真係寧願佢一早當面同我講唔ok，好過宜家由天堂落左地獄

多謝你既建議。不過都想係度講講，如果係真係滿左客而唔接就當我自己唔好彩啦，但我最驚係我真係唔適合箍，如果箍完會出問題所以先reject我。如果係咁，我就應該死左條心唔再諗箍牙。但我無得再見醫生，我無辦法問清楚係咩問題，呢個係我最徬徨迷茫既地方。就算reject我，我都希望有醫生既正式交代，解釋點解唔ok，畢竟之前見佢佢都無講過唔ok既野，我比得consultation fee，我都係想要個專業意見+療程方案/點解唔建議做。如果真係我自身條件限制而做唔到，咁佢reject我而唔係格硬做係有醫德，但同時我睇另外兩個專科醫生都接我既case，咁我係咪信得過佢地呢？畢竟黃醫生都已經好資深好有經驗但佢都有hesitation。所以佢既rejection真係令我好唔知點算

師兄如果佢係個個都唔接就應該唔係你個case有問題 可能係佢個人原因所以唔做
不過如果仲有兩個專科都肯接你就當係兩個機會咁去問晒 你個心應該會定好多

求介紹箍牙專科
爬過下文 邱xx同伍xx係咪都幾好？

利申 個case有啲複雜

箍invisilign係咪次次食完野都要即刻刷牙
喺街搵地方刷會唔會好麻煩

其實我真係有諗過呢個原因，或者係當中有誤會，總之唔係醫生既意思

嗰個係佢老婆聽完你咁講似係佢老婆決定多啲

4000@3 都平喎
我邊邊要2000@1

次次都刷
蛀牙一世架，搏唔過
出街就無辦法，食完唔戴返，遲半日換牙套

係啊
牙醫剪左部份牙套既

記得拎番牙模同x光

有冇人隱適美有買個震牙機 ？

有無人上左箍之後刷牙成日流牙血

唔好去 好多人

痛唔痛？

睇到都驚

箍緊邱醫生 （尖沙咀）
+ve 好好人 幾細心 姑娘都好nice 平時複診唔洗等太耐（之前睇過鄧xx要等成個半鐘）
-ve 價錢比其他專科貴啲 價錢淨包箍牙 但剝牙固定器洗牙全部唔包
我咀突case consult $1800 傳統$60k加4枝骨釘12k

今日去蘇麗英醫生上箍
佢有講 真係有牙醫比姑娘上粒粒
個姑娘係非法行醫 係犯法
要醫生做

醫生比左兩排止痛藥我
頭先開始有少少脹脹痛痛，我就啪多左粒止痛藥
同埋兩邊上排大牙咬野都痺痺痛痛
唔知關唔關打骨釘事，希望聽日冇事

咪就係，佢仲覺得冇問題話醫生好好，六七萬去箍牙但姑娘上粒粒

蘇醫生時間爆唔爆？

同埋姑娘係冇呢個專業去痴attachments囉，每一粒都係計算黎，會影響之後牙齒嘅移動速度同角度，不過佢覺得冇問題咪算～

想問有冇人做隱適美係可以分期付款?

可能分12期咁

有 仲試過牙肉紅腫
係血紅色果隻 唔知點解

google左先啦

唔爆呀
我20號第一次consult
今日己經上箍

係你話完全唔想去

黎緊會上粒粒加橡筋 多謝提醒

咩係attachment? 痴bracket?

想問一問蘇醫生consult大概幾錢

箍左牙3個月，依兩個星期開始訓醒都會feel到自己咬實晒排牙，之前未試過

有冇用牙線清潔？

Lm

1500-1800 唔計x光 牙模
我1500
第一次己經分析哂 講解點做 幾錢
問好多問題都好有耐性答

我箍咗就嚟4個月，個咀收晒入去冇晒倒及個下巴終於冇再鞋抽，好神奇

可能我個嘴真係超突
所以箍咁耐都係咁突

拉左橡筋未
一拉橡筋收得好快

咁都好啲 驚會磨蝕啲牙

唔該絲打

好平，但普通科都可以做RME架咩？

專科就加8000-10000，普通科唔識，但如果係我就唔敢去普通科做呢啲嘢

睇多幾間 問下醫生

Ching 想問下RME真係搞到鼻塞問題？

驚比人呃又俾錢

如果係爆牙收嘴突case就剝啦

有幾條唔駛換嘅橡筋
係咪要用每日換都個種橡筋先收得快

係呀，因為果個步驟就係幫緊你加速拉返棚牙入去

中咗爆牙

唔剝邊有位收入去

無錯，拉咗橡筋之後真係超快！
有時打邊爐燒嘢食一食就幾個鐘無戴住橡筋都會有罪惡感

你指話佢拖症無心機對客？

4k 唔包剝牙

勇者

每次睇牙醫俾幾千幾千咁

有時個牙箍有血

你再爬下文
都幾多人箍佢

醫生比左8粒止痛藥我
我淨係啪左兩粒，之後都唔痛了
不過係粒釘頂住附近d牙肉搞到生晒痱滋
有時摸塊面個陣掂到骨釘個位都會頂住頂住痛
希望快啲適應

想知會唔會有嘢食kick住粒釘 整返啲嘢食出嚟嗰陣痛唔痛

有不過唔多，大舊既浪口都整得走
細個d我會用好幼既牙縫刷輕輕力整走佢
清潔都唔算好難，同埋唔覺痛架
不過我唔知係咪岩岩打完傷口未埋
右邊粒骨釘間中都仲會流牙血

鋼定隱？
隱形我等左兩星期

剝牙啦 冇位點收入去？

隱。。。。。。

下 佢都係send 去美國整

咁可唔可以揀剝邊隻
因為尾二隻大牙杜過牙根 想剝杜牙根果隻

剝門牙佢真係搞笑

岩岩再call都喺叫我等 等條撚咩

問個牙醫 問我做咩

你係未睇電腦圖？

未呀。。。等緊睇

我都冇呀
問過醫生點解唔洗 佢話係傳統d既做法先要落戒指 但而家d膠水好好 所以就咁痴粒粒都已經夠力

我星期日去睇，都係等3星期

普通黎講係會優先考慮剝小臼齒 冇得自己揀
如果你有咁嘅諗法 要同個牙醫講
然後牙醫都要幫你計下得唔得

我都嚇咗一跳，之後我有上緊講，先知原來真係有人會剝門牙箍
我就過唔到心理關口啦剝門牙

視覺上都差好遠喎 已經未講到功能上

箍左幾個月 發現門牙之間多左條LA 之前冇既
係唔係唔正常

牙仔郁緊呀，唔驚
等到覆診換鐵線就會冇咁明顯

原來係咁
btw thx絲打

日本amazon買？

係ah

點解咁興叫人剝門牙

除左Damon仲多個選擇俾有而要人士

我岩岩係白醫生到上上排箍 Damon陶瓷
係白醫生幫我上粒粒
但鐵線就係個後生既女仔幫我上 我仲以為係姑娘tim原來都係牙醫黎架

yes

我無記錯掂得你個口 幫你做treatment既都係牙醫黎
睇東方昇國家級任務講

有冇cool完牙嘅已經一段時間冇去牙醫度 咁耐冇見過牙醫唔知棚牙點 固定器勁污糟 好掛住個牙醫勁好人

咁都好D
好彩ching你出離clarify番
唔係就冤枉左白醫生

互相幫助姐大家

未上箍已經俾左3500 可以同醫生講唔箍？

點解啊

唉 衰自己太衝動 我覺得普通科有啲貴

我果間唔包consult費同x光

箍緊牙先發覺自己原來有磨牙問題，可能仲要一路都有但唔為意
同箍牙醫生講有冇用？定係要去番普通牙醫？

淨係想改善哨牙箍咩好

本身啲牙都整齊 但有次做運動撞到下顎中間隻牙凹左入去 可以用咩方法搞番佢？

輕微既可以consult zxxxxx smxxx 個類
Invisalign go 呢排都做緊promote

邊間比較好?

個牙套積左勁多口水積 大家用咩清潔方法最乾淨？

我唔敢答你
因為我箍Invisalign 因為最長歷史加牙醫主理

大概幾錢左右?

40k

粒骨釘銀住搞到附近d牙肉係咁生痱滋
有冇人有好既痱滋膏推介？

含鹽水最快好

口健樂5秒嗰種 但好啦 啦大概分零鐘會有層膜喺痱滋上面 掂到都唔會痛
唔啦嘅用bonjela 見好多人推所以買咗 係就係唔啦但用完唔覺粒痱滋有特別快好 搽完掂到依然好痛

上咗箍三個禮拜 早兩日先冇酸軟嘅感覺 但門牙都係咬唔斷食物 今日有一隻門牙又開始酸 想問係咪啲牙keep住郁所以會咁 定係過咗頭一兩個禮拜適應期就唔會再痛/酸軟 直到下一次覆診先再loop

我門牙都係keep住冇咩力

墊高咗大牙之後啲牙成日都好痕
會係咁想咬實
想問有冇人都係咁

其實墊高大牙有咩用 我都墊緊

之前會但習慣咗之後話冇特別
知唔知道係咪要墊高到箍完定中間會meet返啲膠出嚟

佢話如果唔墊上下牙箍會互刮
我會好唔舒服
但so far 墊咗兩個禮拜我都食唔到嘢
長期都好唔舒服...

牙醫話我咬合過深幾嚴重
所以要墊起避免自己咬甩啲粒粒
就嚟上箍，見到你哋咁，有啲擔心

想箍牙有咩專科推薦(傳統箍)
我個情況複雜d
之前去普通科Dr. smile 睇牙，照左X ray個牙醫話因為左上有隻牙未生出來要開刀拔牙，加上我d牙好唔齊由其上面兩隻門牙向內打斜生(唔夠位)，所以要搵專科先得，之後我有問佢大約估計總共拔幾隻，佢話計埋開刀果隻大約6隻左右，心念今次pk鳥😭😭，最後又問有冇介紹，點知介紹旺角果個專科余xx一樣Dr. smile 仲要大約成十皮，痴線咩仲讀緊書邊有咁多$之後放棄左，衣家又的起心肝想去箍，想問有巴絲打有咩專科推薦？手勢好d價錢又唔會太貴大約8皮樓下，另外最好唔好離觀塘區太遠🙇‍♂️🙇‍♂️🙇‍♂️

我都係 第一啖用門牙食鮑魚梅左好耐又un又厚

打一大段野不如自己book然後consult 啦
btw未有錢唯一答案就係唔好箍住
儲到錢去間好嘅都好過你貪平最後出到黎效果強差人意 浪費金錢時間

同意啊
追po 再約consult 最快
另外最好唔好離觀塘區太遠
我笑咗出嚟根本專科係極少
係連登唔好打emoji 啦

儲到la 5係貪平係果間真係太貴我個情況5皮~十皮左右，但見到好多專科牙醫真係5知點選擇

笑左，5通住觀塘介紹個屯門 荃灣果d咩咁都要笑

我教你點揀
爬文 隨便指三間專科
打電話約consultations
聽晒三個 分析吓邊個好
eg你係想平嘅 咁咪揀三個方案入面最平果個囉 想靚嘅 咪睇吓邊個會收啲牙收得最好睇囉
揀好 然後約多次 正式開始 比錢

thanks

試下先

I mean 5好去到新界區就ok

地點會限制咗好嘅牙醫
胡/黃/白都係中環
好嘅牙醫係要付出時間

揾到兩間都係尖沙咀果邊正皮幾多邱家x同伍x山

如果好中環果邊都ok 屋企附近有黨鐵

唔
速成碼 口口

sor 太賴

懶字都打錯

diu 做project 做到傻L左

唔該晒絲打
收工即刻去買左支，今晚用

有冇人用緊屈xx sale緊嘅牙套plan
見佢萬幾蚊平平地 不過冇牙醫跟
要靠自己影相俾佢睇

無轉呀 因為自己覺得白色比鋼更唔好睇

我覺得還好吧，其實我覺得佢真係太忙根本要約佢都要等好耐所以我覺得呢啲可能係佢控制唔到？但你話對於佢箍牙嘅時間表都真係唔係好理解

smile direct club... 唔好貪平啦 外國有好多失敗個案！

屈臣氏箍牙你都夠膽試

想問有冇巴打絲打都係嘴突箍完靚返？
自己五年前完箍
箍咗三年 冇剝牙
箍完啲牙好齊但係嘴突問題都係好嚴重
下巴好短成條魚咁
我估要剝牙/落骨釘先解決到
會唔會有做過覺得手勢幾好嘅專科推介？
(想傳統箍快啲搞掂，覺得第一次箍失敗已經浪費咗好多青春)
唔該曬各位

箍左幾個月...顴骨好似突左
定係只係我瘦左磅過瘦左幾kg
點算

正常 拆左箍之後食返多啲野咀嚼多啲就得

每次換箍都頭痛
箍左都差不多半年
係咪正常

好彩你就冇事
唔好彩你就使多筆睇牙醫

想快啲搞掂就快啲爬文啦
好少地方接二次矯齒

但我只係下排凹左入去少少 應該唔洗咁貴掛

咁你自己問醫生啦

盡量咀嚼多啲啦唔洗驚

DLLM 剝premolar 仲痛過當年剝智慧齒
痛到想殺人 下星期仲要剝另外一邊

咁大鑊用多d 鹽水漱口喇

知道了
箍牙嘅大家加油呀 原來箍牙最難嗰關唔係俾錢

想睇梁苑莊牙醫，請問有冇人可以refer我
Tg: fmfmha
感謝

想問下有冇打過骨釘既過來人
打左五日，粒釘本身唔痛
但周圍d牙肉生曬痱滋
痛到連講野食飯都唔想
點先可以快d好

同埋想問下有冇人係倒及牙又箍緊透明牙箍，你哋睇邊個醫生，同埋效果點

我遲啲都要落釘 好驚添

有無巴絲箍伍富山可以做介紹人

講起倒及一定係骨問題，透明箍唔會處理到

今日食食下野隻牙突然勁痛 照鏡見到粒骨釘好似成隻郁左 會唔會甩出黎

骨釘係會甩出嚟㗎

好驚 要等到星期一先可以打去問

無
因為次次一整完排牙 佢已經走咗⋯

之後痛？

多謝你我打之前萬萬估唔到原來痱滋先係最痛
我見hktvmall有賣，都試下先

我都用緊，同埋有用棉花棒點d落骨釘周圍
希望d痱滋快d好

Ching你打左幾奈
我個醫生話如果真係發現鬆要即刻同佢地講
因為粒釘係唔會變番實，要再打過

我都試過 唔好搞佢 約時間等牙醫拎番出黎就得

幾個月

有啲唔敢刷牙

骨釘會鬆既原因大概都有3個既：骨質密度不足、清潔不當導致發炎、咬野受力太多

如果係發炎，更加要刷牙喇

雖然通常剝小臼齒 但如果係剝下門牙 其實唔算出奇既

如果要剝牙通常都會優先剝壞牙既
牙醫冇提就你主動問下佢得唔得

啱啱剝完嗰幾粒鐘 啲麻醉藥散緊最痛
依加如果唔係啲飯成粒插咗入去 都無感覺了

你追po？我哋講剝上門牙

我一直以為係下門牙
點解係上門牙

門牙就聯想咗上門牙

箍左兩個月，雖然4個臼齒洞未拉埋，但見到上下排牙門牙無再對稱，同用牙線時感覺到牙與牙之間多左空間好開心證明牙仔慢慢郁緊

想知少左牙洗唔洗植牙？定收埋d窿就算？

想問下有冇人箍過TST個間Smile & Face 吳桂生醫生呢間 我consult之後佢話我上顎牙太逼冇位所以要戴擴張器半年拎左位先再箍年半(下顎有一隻爆牙)，consult個陣個感覺都幾好(可能第一次consult)，價錢就隱適美$49800唔計retainer，鋼線就$45800，請問係咪正常價，thanks

但我墊高完之後，而家每張開個口同合返埋一定會咬到兩邊牙肉，基本上無法咀嚼，唔係因為啲牙軟，係因為咬返落嚟個下一定會咬到旁邊
我唔知係醫生計錯角度定咁樣係正常
兩邊牙肉都損晒，用牙臘都無用因為唔關事
其實又唔係超級痛
不過食唔到嘢有啲困擾

你大臼齒本身有冇錯咬？

5你老母

想問吓有冇人試緊/試過Invisalign go ? 因為我主要係門牙牙縫問題，好似呢個都適合，又唔駛太貴。

我係佢官網留咗啲資料，佢就約我去佢度做諮詢。想問吓我應該直接搵醫生諮詢好定去佢Invisalign go嗰度？

唔好意思，完全冇頭緒，另外都想問吓有冇啲好醫生介紹？ 唔該哂

你去個度做左consultation 先啦 佢之後會介紹牙醫俾你

但係D牙縫勁攝肉絲

夜晚刷牙，牙逢刷鑽條菜出黎好治療 好似捉迷藏搵到佢渣

無 次次一入去除口罩就即瞓底開口⋯
問都問唔到
你呢？你係箍緊定點

本身牙齒都整齊無嘴突 但有一隻爆牙
consult 咗話唔洗剝牙轉磨牙(因為剝咗會有太多位) 但箍完可能有少少overjet
有冇巴絲試過唔剝牙箍完變哨牙擔心箍完會嘴突

本身有深咬
但只係門牙部分
大牙應算正常

都可能係因為啲牙郁緊、咬合改變緊既關係
加上一咬傷咗就會腫，腫咗又會易啲再咬傷
惡性循環

CLS

黎緊會係北角 白x齒x 上箍，會箍隱適美
上排牙疏少哨 ，但下排都齊
醫生話唔駛剝牙 同埋剩係箍上排
好少聽人剩箍一排，唔知有無影響

剩係箍一排都有可能既
但有疑慮既話做咩唔問清楚啲/諮詢多個

本書點嚟我都想睇

書店應該有我就喺博客來買
建議每個人都有一本

唔該哂巴打

搞到我都想買返本睇

用傳統箍 拉力好啲 隱式美容易中伏
不過重點都係搵個好醫生

我覺得決心箍就唔好諗咁多
其實我覺得到而家都冇比差嘅感覺我嘅
只係佢太忙 唔似其他人啲醫生咁細心咁⋯⋯
同佢啲箍牙時間表好怪 唔理解

畀啲1516，唔知揀矯正器 (e.g. 自鎖陶瓷) or 隱形牙套 (e.g. 隱適美) 既人參考下：

美觀性 & 價格 (高至低)
舌側矯正器 > 隱形牙套 > 頰側陶瓷矯正器 > 頰側金屬矯正器

影響治療效果既關鍵
1. 牙醫既計劃同技術
2. 病人既配合 (特別係隱形牙套)

基本上只要牙醫畀得你揀 (隱適美 or 傳統 or 自鎖)，無論你揀邊款，都唔會影響治療效果。因為牙齒唔會認得你用緊邊款，只會認得施力既方向 & 大小。

更詳細既牙套矯正器比較：

影響總價格既因素
1. 專業程度 (專科 vs 普通科)
2. 地點 (市區 vs 非市區)
3. 定價策略 (以量制價 vs 薄利多銷)
4. 難度 (骨性 vs 牙性、改善外觀輪廓 vs 單純排齊)
5. 矯正器 (上面有講)

施力既機制 (強項)
矯正器：拉力 (剝牙 case、處理 open bite、控制牙齒既角度)
隱形牙套：推力 (擴弓 case、簡單排列)

牙齒清潔既方便性 (蛀牙/牙齦發炎既機率)
矯正器 (機率較高)：可能要用矯正專用牙刷 & 牙線等工具
隱形牙套 (機率較低)：除低就可以同平時一樣咁清潔

大概係咁

睇now杏林在線
聽下專業牙醫講

可能要做正顎手術

牙醫唔洗
好撚污糟

補充：

好難單純用隱適美既情況
1. 嘴凸既程度比較大 (但本身牙齒整齊、前牙角度直)
2. 牙齒需要旋轉既幅度比較大 (尤其係得一兩隻牙要做旋轉)
3. Open bite 既程度比較嚴重

牙肉露太多？

有剝牙？
箍左幾耐？

1. 牙肉露太多？
2. 上排好多隻牙都高低不一唔平衡？
3. 有深咬問題？上排牙蓋過下排太多，好似變咗先排哨牙咁⋯⋯

咁驚
我下星期剝兩隻
聖誕後再剝兩隻

我已經剝左4隻牙先箍 同埋有講過哨牙問題 牙醫係我箍到第11個月先中途落骨釘仲話拉唔到幾多😭但明明剝左4隻牙😭哎 勸大家都係儲錢去專科箍啦😭😭😭

有阿 剝左4隻 箍到第11個月啦

我淨係問左哨牙問題 我冇留意到門牙高低😭

有哨牙問題其實一定要加骨釘喎
我都係少哨上排牙蓋過下排+gummy smile
就算普通科牙醫資詢時都話要落骨釘先改善到

似係你個牙醫有問題

D牙都唔係好齊
D牙好大隻
要磨下？

上個月落左 但mk 鄧話拉唔到幾多入去😭😭

都係 但再落會唔會太遲 已經第11個月

唔驚唔驚 呢兩日我都係照食野 無再痛了
係啱啱剝完麻醉藥過最痛啫

好似已經埋緊尾咁
定緊啲位

咁唔係一開始就落會唔會影響效果？😭佢話我本身骨突拉唔到幾多入去但都係第11次覆診幫我落 同埋gummy smile 佢好似唔理我咁 哎我可以點阿😭講完都係咁

係阿 似埋尾啦 用緊連環橡筋😭

我諗係牙醫手勢問題
我有兩隻智慧齒搵唔同既牙醫剝
一隻要開刀 一隻唔洗
點知唔洗開刀嗰隻仲痛
仲要剝完發炎 成個禮拜都未消腫

如果已經埋尾好似難啲再去搞，好多都係一開始就落骨釘，因為要長時間將成排牙去拉

要點樣影容俾牙醫聽😭我淨係覺得好怪同埋同佢講完哨牙佢話改唔到幾多 但係我本身又唔係勁哨同依家差唔多剝左4隻牙都係冇分別咁😣成日講完都唔理我咁

唔知我個case同你一唔一樣
其實我仲未上箍

不過兩個牙醫同我講既
都係要剝牙然後打骨釘
靠骨釘將前面啲牙拉後補位 就會收到上排牙移後
但睇你剝牙位個窿都已經合埋
再打骨釘似乎冇用喎......

同埋絲你門牙比較大粒
我gummy smile唔係好嚴重
牙醫都話可能會幫我人中位都打多粒骨釘
再向上移會好睇啲
但似乎你啲問題冇乜改善到

冇呀直接講你唔滿意囉 不過你牙醫係邊位
箍成咁你出到聲唔理你咁仆街都有

我四隻智慧齒都一早剝哂喇
所以而家要剝四隻小臼齒先有位

但我見門牙大粒既人都唔會箍到我咁怪阿 因為佢唔係專科 同常牙齊就算咁所以佢冇理過我骨突阿 係我中途見齊左之後哨哨地先同佢講所以佢先落2粒骨釘同埋都未埋哂既仲有3mm阿每邊 不過就有話拉得唔多 但gummy smile 中途落會唔會冇咩效果😭

普通牙醫其實真係解決唔到太複雜嘅問題，唔係佢唔想幫係佢真係冇呢個技術，講真好多普通牙醫係連骨釘都唔會落添⋯⋯你最後搞唔掂嘅都可能要搵返專科執手尾

冇錯 我就係拉齊左發現哨左咁但已經剝左4隻牙
療程仲有半年 但又見佢用緊連續橡筋收尾咁。。。
下次覆診再試下同佢反映下。。。

但絲打你應該箍之前本來都哨哨地
定係中途牙齊先搞到哨
因為見你上排蓋住下排牙都同我差唔多咁

同埋絲打你決定箍佢之前其實牙醫係有責任過你聽會解決啲咩問題喎
都唔關普通科定專科既問題
冇理由係你講打佢就打....

咪玩啦
棚牙都未整好
側門牙都未對齊
咁樣埋尾好不負責任

但係我本身上排牙都唔算複雜係凹左隻牙落去咋同埋中線問題 係下排牙亂 我都覺我要儲錢搵專科😭😭😭但係有冇人會箍牙中途搵專科俾意見再同番自己醫生講🤧

我本身都唔算哨阿 係門牙有少少 所以consult 個陣冇話要落骨釘我自己都覺得唔駛同埋consult 過另外一個牙醫都冇講要落 係拉番隻牙出黎我就覺得哨啦同埋好怪 我攞番舊相睇我寧願牙亂阿😭😭😭

咁你第一張相係正常笑定係特登E起掤牙影？
你原本都冇gummy smile喎

真係箍前仲好睇....sosad

你搵咗邊個醫生？

佢收你幾錢呀

咁你見你自己個咬合有冇問題

有冇before睇啊？

sorry有啲問題已經搭咗

但你點解知都唔同佢講
定一開始佢話會落不過冇講幾時

btw真係箍前靚啲 建議你都係認真搵佢傾吓
大佬咁樣埋尾真係好難接受喎
箍完露多左牙肉係咩事

因為我一開始都唔覺得自己哨牙只係亂亂地同埋都剝牙 點知齊左反而哨哨地咁 所以先中途反映🤧

收我3萬3

下點解阿 我仲未完全埋哂牙Lon 嫁😭

唔係特登嫁 我笑得開心就會有gummy 呢張冇gummy都係怪嫁 但又唔知問題係邊 但都係覺得亂好睇過依家

問題就係露牙肉多左 搞到睇落好凸 好似爆出黎咁

但係普通科講到明淨係幫我箍番排牙齊番 咁依家確實係好齊 但唔好睇囉都係希望大家儲多少少錢去搵專科

咁佢一早講明而你又接受咁都冇辦法了
你睇落箍到出黎點先啦 仲有隻橡筋係要自己扣嘅 果隻會幫你啲牙收入好多

咁我月尾覆診同佢講 睇下佢肯唔肯係人中落釘 不過私心又想中途問下專科意見 有冇人會咁做🙈

所以唔使咁快唔開心住 可能出到黎拆左箍係會岩你審美觀 到時發現唔岩你心水你再諗箍過定點啦

咁因為係普通科阿嗎 咪接受😭但冇諗過shape 都咁重要 諗住又唔係要瘦面改面型咁簡普通科都覺得ok la btw 我用左1個月自己扣既佢就唔用啦轉左用連環橡筋

ohhhh 咁你真係要問問佢了
因為我睇果間
箍左差唔多兩年係仲用緊power chain 收牙窿
我諗我呢邊嘅次序係收晒先會用自己戴果隻橡筋收入去 應該間間唔同

我同意巴打
我一年都係powerchain
見到大部分巴絲未夠一年 就開始自己戴橡筋

應該間間唔同 因為我果間係兩星期覆一次診
可能佢對個進度嘅把握會好少少先咁樣做？
或者純粹係個醫生嘅個人喜好

大佬個方法咪又係喺個牙醫身上
唔通我叫你用手指推入去咩

上排係必須出面下排既
如果唔係會撞到啲粒粒 崩牙
如果係跟專科就唔使擔心
箍左幾耐 唔使咁急架
覆診果陣問牙醫啦

其實我個牙醫都係普通科咋...
但都唔會講明淨係箍齊喇
而且落人中只係我個牙醫因為我既問題咁講
你都係聽返你個case既專業意見好啲喎！

btw以前唔係成日追po
但mk鄧都好似好多人睇

佢應該係剝牙出名 箍嘅好多都話一般

我上年係見呢到多人話搵佢箍價錢又唔貴先簡佢😭

你用橡筋係拉咬合？

我半年都未落釘
就快11個月

如果係講緊自己戴果隻應該係拉咬合
不過我未上 仲收緊牙窿 差唔多收完

等拆 開心死

咁你有冇拉橡筋啊？
我當時第三個月已經開始拉橡筋

但係拉咬合唔係可以順便收牙Lon咩🙈
Btw你箍左幾耐阿 同埋你講得岩 真係牙肉問題阿我😭岩先睇左個台灣分享佢落左人中骨釘之後望落順眼好多

請問邊隻橡筋 自己換個種定覆診先換個種

我講緊第三種
4：05有講個主要作用

自己換個隻
你有冇用？
我係用兔仔同狐狸

我都覺得賺咗
上年年尾箍牙 一月就開始戴口罩
好少人見到
你上咗幾耐

我未呀我仲係覆診先換 不過我聽醫生講都係叫power chain

power chain我一直都有用
但有時候會轉好似叫o ring?

多謝推介

兩個月已經咁大分別！！！

我覺得自己啲牙郁得好快當時仲要未拉橡筋
不過可能因為我第一張相影得太樣衰 更加大對比

好撚耐無覆診..覆一覆先

我剝兩隻之後病左成個星期

真係唔知不過想問係咪排齊先會用自己轉嘅橡筋收牙窿

問啦 俾多幾百問意見~問完又唔使話番俾原本個個知既

有冇模擬圖? 我箍到中間隻門牙會前傾少少

專科唔止幾百阿 應該要用2千 不過我願意阿😭😭😭想聽下專業意見

多數係箍齊少少d牙先打釘
再落橡筋拉
我箍左6個月先打

咁你一直用既係咪0:47開始個隻？🙈

係呀 呢隻牙醫上

我記得巴打你果陣好緊張 仲要去做檢測

唉 最後去睇中醫 佢話我剝牙後吹風 外邪未清
所以一到夜晚發低燒
食完中藥就好番

請問巴絲們
天水圍張尤卓 同 荃灣劉大志黃彩欣 如何？
有無巴絲箍開佢地？
我上顎有隻犬齒唔夠位生爆咗上去
之前睇過一次話要剥4隻

好彩最後冇事駛唔駛再剝第二次

估唔到絲打仲記得好7
上面剝左兩隻 下面磨牙 呢一世都唔想再剝牙

吹風係咩玩法 你無合埋口？
btw 剝牙真係人生頭幾樣驚嘅野

係。。尤其係骨凸 case，要用骨釘收盡剝牙啲位 + 好慢咁控制住角度咁拉

希望你可以成功提到
其實又唔係真係好奇怪嘅只係我唔理解
即係佢會先上箍再剝牙
然後剝牙嗰個星期就會剪斷咗條鐵線 然後啲粒粒就咁痴喺度又唔係拉緊又冇乜作用

好似話係骨凸？如果牽涉到骨既話就複雜架喇

加上有啲問題係我地病人唔識自己睇
會容易將複雜既問題簡單化/簡單既問題複雜化
所以都建議各位最少consult一位矯齒專科

你可以問下專科俾意見既 但應該都係得個知字
因為本身你個牙醫未必識呢個技術
而專科中途接手既機會 係有可能但都不大

絲打兩隻門牙都好大
有無諗住磨？

Oh no
真係唔箍好睇好多

要靚睇怕要搵專科執屎

咁又唔洗咁快驚既
我第一次覆診就打，之後睇情況再加加減減

佢係話我骨性 講到明盡拉但唔會拉到好多 但我想睇專科睇下如果人中落埋收走d牙肉會唔會好d ja😢呢個佢應該識既😭因為見個台灣女仔本身都好似我咁 但落完好左好多

冇阿 我見我中同大粒都箍到好好睇

但你而家兩粒門牙搞到一大一細

幫補充

O ring 係用黎將矯正線固定喺矯正器上面，
淨係傳統矯正器需要用到

而power chain 有5個主要用途：
1. 關閉牙縫/將牙縫拉密
2. 防止牙縫再打開
3. 扭轉牙齒
4. 壓入前牙改 open bite & gummy smile
5. 壓入後牙改 overbite

都係睇你問邊個唔同牙醫唔同收費
我果個諮詢費 $600，要照 X-ray 就加 $600

剝左兩隻無痛過

唔係個口吹風 係完成之後個人吹風
剝牙個陣因為個人勁緊張 出汗
剝完個人就勁攰 個頭對啲風好敏感
行番屋企個陣 吹多兩吹就gg

咁我剝過4隻智慧齒都冇乜野既
最多係麻醉藥過左就痛到頭痛
一定要食止痛藥

如果你叫佢加人中佢就幫你加
都唔知係好定唔好...
因為佢手勢唔好既話 其實加完都冇用
我覺得你都係搵過第二個牙醫睇下喇

再次強調加人中係我個牙醫因為我個case咁講
你去睇專科既話就聽返牙醫意見喇
佢先智有專業建議比到你
唔好同佢講 要加人中骨釘

我會去睇下專科嫁啦但係牙肉問題我見多數都要係人中落骨釘或者燒牙肉咁🙈

不如用返連登表情

睇落似係牙肉好肥同牙骨突
問下牙醫有無得切牙肉同磨牙骨？

所以加左骨釘拉入去但冇問到牙肉問題

你個個係專科？

請問有冇人去過荃灣周子輝或才者韓雋疇箍隱適美？
同埋想問下 係咪通常都要俾一萬幾千先 之後先可以分期？（讀緊書好窮）

有冇人係深圳箍成年冇覆過診

對

又唔知要帶幾耐，依家箍真係好抵
戴住口罩真係慳咗（柒少咗）唔少時間

有介紹人 所以平咗

所以推咗好多friend去箍牙 賺哂

想知

效果又好

係絲打你介紹人去所以有折？

Gummy smile 既成因都有好幾種
1. 上唇過短/活躍
2. 上顎骨既垂直方向過長
3. Overbite
4. 牙齦覆蓋過度

成因唔同 改善既方法都唔同架

就算落骨釘都未必落1粒喺人中
可以係分別落1粒喺左 & 右側門牙同犬齒之間
同埋要睇番適唔適合落 (骨質密度同牙根長度)

另外正常笑果陣露少少牙肉係正常既
大概2-3mm 係年輕既象徵
年紀越大會露得越黎越少

如果本身骨性嘴凸 就算露少少牙肉都會覺得怪
當個嘴收番入去就唔會有呢個感覺

Btw 我個人感覺就係普通科牙醫著重功能性
專科就著重功能性之餘仲會講究埋外貌協調

係呀 箍牙我唔會搵普通科箍風險太大

門牙中線要對齊 仲要對人中位
不過我有聽啲醫生講
中線唔一定對齊

咁你本身啲牙嚴唔嚴重呀

係呀 千祈唔好以為一定對到中線

我本身係覺得自己骨凸 & gummy smile
所以直覺冇諗普通科 但洗牙果陣都有問過下
佢話骨既問題唔係佢嗰範 只可以幫我改善4分1

之後睇專科先發現埋上面前牙既曲線唔好睇
同埋大臼齒錯咬

我中線人中都對齊

原來係咁
笑死btw 捱過就好了

你連中線都未對喎
成排牙根本就唔得
D牙又大細又高低不一
點可以咁快落power chain
一收緊哂牙縫就好難再調較
你個牙醫係咪玩你

大家加油

好pro我冇諗過gummy smile 都有幾個成因 同埋你講得岩阿 就係骨突所以我露牙肉露到好怪 其實我consult 左2個普通科佢地都唔會理笑起上黎係點阿所以冇人講過我有gummy smile 問題 同埋我個陣自己都冇留意到 以為自己只係牙亂所以簡左普通科 後悔冇搵到專科箍啦

下 真係嫁？ 收左牙縫就玩完啦？冇得再慢慢tune 咩？ 我都覺d大細好有問題阿 但係佢今次覆診淨係落左power chain 咩都冇做到啦

其實唔係每個普通科都好似你牙醫咁諗住箍齊就算
即使係專科亦唔係個個都好，亦都會有老鼠屎
睇新聞都成日見專科箍牙失敗比病人告
好睇個牙醫自己有無heart去做
我自己牙醫都係普通科
但佢會幫我考慮埋美觀同埋微笑曲線
仲會叫我得閒對鏡笑睇下有無地方想改善
又唔好一竹竿打一船人

咁想問你係邊間箍阿你岩都係睇有冇heart 但係我覺得始終專科讀得多書可能會比較注意到細節效果會好d 我搵錯人阿 冇諗過搞到咁 但又真係比起我本身排牙整齊左好多同埋我上年見呢到多人講佢我先簡佢 但都係見呢排多人話佢箍得唔好先知中伏咋

係呀因為我到最後階段牙醫仲唔滿意
想再調靚d
所以中途唔再用powerchain
之後佢叫我照多d鏡睇下
有地方想執就要出聲
一開始左收緊就唔會返轉頭
因為收緊哂牙縫，就唔會再有空位去搞牙既位置同角度

你箍得滿意？有冇before after 睇下我其實應該係8月先箍完 因為佢一開始話係1年半 但係你地箍緊既中途會唔會好似我咁？其實我門牙高低問題係因為佢要整番我凹咗隻牙出黎所以整咩左先變到咁

姐係你一開始就有用power chain? 嘩佢好有心阿 難怪箍得咁好啦 同埋我每次覆診都唔知佢係想較d咩我係開始收阿 每邊都仲有半個牙Lon位 哎 我應該琴日同佢反映阿

依家咬門牙，發覺隻牙推得郁

1. gummy 2. 門牙上下高低不平
記得要問呢兩樣野希望你快啲箍返好

下

隱適美上咗attachment 同button
用電動牙刷刷會唔會甩？

箍牙包埋 剝牙 禁包唔包智慧齒？

其實我同你一樣 有隻牙係後面
拉左隻牙出黎 我依家暫時都係哨
門牙高低（調較緊）
同你case 好似
差別係我有2粒骨釘

我無變左做gummy smile
我諗話唔定你落左骨釘救得返呢 好彩你出聲叫佢落咋

我睇專科 唔開名喇 覆診等一個鐘
唔好咁擔心啦

嘩屌 要開名

樓上個絲打快啲去問下啦

佢好好好好多人揾第個啦要等好耐

韓雋疇箍傳統係要比半數再每個月分期 我諗緊隱適美應該都係要俾半數先？

我反而覺得佢仲多嘢做咗
因為佢剝牙嗰時又要特登剪斷條鐵線

剝咗4隻牙都仲哨咗
會唔會係佢將啲大牙拉前咗 搞到前面唔夠位收？
如果唔係無理由反而哨左

追返幾日po
我都驚自己排牙箍唔好

係架
剝牙既空間首先會用黎排齊啲牙
之後先用黎收入排牙
所以啲牙本身大隻/顎骨本身狹窄既話
排齊完就冇咩位剩

如果要用盡啲位 最好當然係一早用骨釘黎拉

你兩隻門牙好似打風咁樣斜咗

我覺得ok喎
你可以問醫生係咪遲啲就自己拉橡筋對返整

有冇巴絲 係荃灣 韓xx 箍緊，求介紹人
tg

有介紹人都無得平的

利申箍緊

依家加左骨釘之後入左去啦 唔哨啦終於 同埋合到埋合啦

牙刷未去到咁大力

恭喜有冇相睇吓

如果我淨係下排有一隻牙凹左入去 係咪揀zenyum個啲都已經可以?

可以呀 不過要有心理準備做完有機會改名做有事故的人

一次過剝4隻

點食野呀齋吞？咁進擊嘅你個牙醫

點解?真係好唔掂?

係驚剝完食唔到野兩邊都咬唔到

Respect
諗起打麻醉每邊起碼篤4～5次就不了
你仲要一次過四隻 分分鐘拮十次

希望你之後執番靚啦

咁麻醉針咪要打好多枝？？

5分鐘都冇

你乖啦
去搵請下醫生啦

荃灣劉大志黃彩欣箍牙27k - 3xk
但係好少見有人討論佢地 因為唔出名？

我之前比Philip牙科收咗。。。但係而家等咗好耐都冇消息。。。

洗完牙有牙齒敏感好正常架 通常幾日就會無事
你係咪好多牙石啊

少人箍咪少人分享。。。

肉眼見唔到牙石
我3個月前先洗過
不過而家上箍前個牙醫要我洗多次

咁多位醫生真係唔知點揀好

要等得比較耐～ 我收左到照xray都等左3個月

之前去呢間剝牙 記得見過張畢業證書係畢業冇耐 少經驗相對地少啲人會搵佢地箍

Consultation真係好重要 傾過先知自己prefer邊位醫生 就算係多人推嘅醫生自己親身consult完未必會覺得夾 所以決定前真係要consult幾個諗清楚 唔好邊個人氣高就疊埋心水箍嗰個/自己唔鐘意但因為多人推而揀

可能想你乾淨啲掛 我都好驚痛同醫生鬧我

咁應該去邊到搵啲醫生?

#1 成份表俾你揀
你可以逐個逐個去/自己揀幾個去
得咗

咩叫邊度搵圖書館搵好冇
最基本就留意下屋企附近啲診所，或者問啲箍過牙既朋友比意見
consult果陣牙醫會同你講返大概情況同budget，你可以見多幾個比較唔同plan，或者觀察下邊個最好人

咁都有人覆 唔怪得伸手黨係趕之不盡

打左其實冇咩感覺
最恐怖係佢扯開牙同骨個陣啲撕撕聲
有冇人明

想問各位巴絲我見大學有箍牙果D服務 但係會唔會好差?

李醫生有介紹人有咩好處？
利申：唔係想R, 已經準備上箍

嚟緊要剝七隻(其中四隻智慧齒)，診所應該分開2次剝，傷口埋口要預幾耐？
好緊張

想問下箍Invisalign嘅朋友
你地平時覆診見醫生會用幾耐時間？
因為每次覆診我都係入去瞓低比醫生檢查進展
望下有無敏感 埋口之類 再問我有無唔舒服
之後就拎箍走得 入去到出嚟可能都唔洗10分鐘

我見呢到嘅人都好似同醫生講好多野
唔知係咪關箍鋼要調整所以睇症時間長啲
箍隱形好似淨係攞箍就走 無咩特別 係咪正常？
係我進展良好所以無咩嘢講定我要問多啲醫生？

我一星期
Search 定乾性齒槽症

追咗陣post
feel倒搵啱醫生一直箍落去好緊要
原來仲有可能個醫生唔收case
自問啲牙幾亂
啱啱見有巴打推介尖沙咀邱醫生
係咪應該約consultation試咗先

上網做過research，越睇越驚，有篇仲講到話咩有機會下巴永久麻痹。但dry socket個機率其實都高唔高？

最好約多幾個consult，聽吓唔同醫生意見，呢啲錢唔好慳，最怕係開始箍之後先後悔就太遲。我係約咗3-4個專科consult，唔同醫生有唔同做法

唔好嚇自己 好好護理 小心啲唔好大意就ok
第一次剝兩隻小心護理 幾日就開始埋口好返
第二次有啲輕視 剝完第二日食海鮮食牛扒打邊爐
即刻賴野 痛到pk以為自己有dry socket
第三日跑去搵醫生發覺有啲發炎
要整爛傷口等佢重新埋口
所以唔洗擔心 小心啲就得

我諗住剝完請幾日AL再加埋喺屋企每日食粥
唔該巴打

明！！！我第一次剝完都係咁同朋友講好恐怖
不過好彩第二次聽唔到 剝左都唔知

牙瘡太嚴重要成隻牙剥
好後悔以前無好好照顧啲牙

你問緊大學牙科診所定菲臘果種教學診所？

又唔洗請幾日al咁誇張
其實好快好 係頭幾個鐘辛苦啲
瞓個覺第二日起身就無事 仲見到傷口止血埋口

聽日上第一副牙套 隱式美
有冇咩要注意
好緊張

刷靚排牙 輕鬆啲 影低依家排牙
第一個通常無特別 俾你習慣個箍
第二個開始箍先見真章
Invisalign好在清潔方便 但除箍係地獄級痛
尤其換箍第一二日 成個緊箍咒咁
帶左就無乜嘢只係有啲緊
除嗰陣會覺得排牙就嚟扯出嚟
所以無乜嘢頭幾日都唔會除箍食零食

Ching帶左幾耐先適應到

可唔可以做介紹人

請假嘅話一日都夠 唔好嘥al啦
同埋第二日都可以食到野 但唔好食硬野/大魚大肉
如果到時過左兩日仲有唔舒服先sl啦

帶左半年開始適應 除嗰種痛
箍嘅話我一開始14日換一個
去到第五六日就唔痛
但係每兩個星期輪迴一次

話說今日去咗菲獵聽方案，簽完同意書即刻上埋藍色橡筋lunch即刻去食返餐好嘅

我都等咗3個月先照X-ray 去得預咗無得急

我係8月尾第一次去，佢話收我。等到10月尾先再上去照X-ray，今日終於上咗藍色橡筋喇

我有朋友去consult過黃xx
話佢俾佢嘅treatment plan好奇怪
叫佢剝兩隻門牙
我朋友嚇親 最後都係搵返專科搞

真係要小心護理
我試過dry socket 真係痛到生不如死

咁都得

我cool 隱適美
我牙醫話我7日就換得下一個箍
但我身邊啲朋友都係14日換一個箍
7日換箍係咪正常

B&J?

箍緊牙 有舊緊痴左係大牙嘅黃色野被我咬碎左

有冇人知咩尼

用學生價幫襯專科，好睇你搵邊個箍
我自己就搵緊dr cooke箍，覺得佢唔算好細心佢做野比較例行公事，唔會解釋太多，手勢亦都一般

係咪墊高大牙既膠水
應該痴2粒⋯
你另一隻大牙果粒應該仲係度？

係度 整返唔麻煩㗎嘛？

Ching 你箍牙幾錢? 有MOCK牙?

48k唔包x光牙模，剝左四隻都要另計錢

係咪大牙上面呀？
咁你依家咬唔唔到野喎⋯一高一低
打去診所痴返啦
應該會滴膠水痴返

照完xray 等聽方案等左幾耐？想知絲係咩case

Thx巴打

10月21照X-ray，直到琴日先再上去
我要剝4隻牙，同埋上顎要整舊鐵

40 歲先箍, 會唔會太遲😓

大家箍隱適美total要用幾多個箍？

有心唔怕遲，箍完之後仲有二三四十年靚，聽姑娘講試過有個將近六十歲嘅女人去箍添呀

智慧齒訓低左可唔可以cool

其實佢用個隻傳統 係自鎖定最普通個隻

Me too

70

唔會

大概要箍幾耐？
你有無買retainer brite?

一年半 後再fine tune
你？
冇啊 我用番梘洗都乾淨

60咁勁😳

後生無錢, 到而家負擔到又怕太老箍😞

去啦 我都叫咗我媽去

我63個 話要箍3年唔洗剥牙

普通

絲打係邊到整?

固定器係咪真係要帶成世
感覺淨係帶夜晚，個固定器好快會變形(透明固定器)

再搭單問下邊度整隱適美固定器平先
之前啲post好少開店名

上咗箍先剝？

有無邊間介紹? 🙏🏻

我地喺銅鑼灣Dr. Wu度箍啊
你可以去consult睇下啱唔啱你

我都想知我箍個到要7500 3set

想問下有無人箍過陳立信
追左幾個post都唔見人有提

post 15 #827

thanks
頂我仲約左consult

剝咗先 今日啱啱上咗箍

好似第二日起身就會開始好痛 我而家feel到一隻門牙酸酸地

墊高左啲牙 頭先試下食餅乾淨係咬到幾下

係啊

岩岩開頭真係好唔慣
加油 隔一兩星期就好啲

等你聽日話我知
我啱啱食嘢好多嘢入晒去

預返起碼等一個鐘啦

隱適美入錯左第二個人既上牙牙套我 係咪要買六合彩

有冇人好似我咁因為疫情間野執咗 個牙醫又未揾到第二間接手 停咗覆診成半年多 宜家仲要有d牙箍鬆咗 點算好

個盒寫哂人名都搞得錯

係個執實左個袋入面入錯左牙套
我望左陣點解上牙啲牙變左咁大隻既 先發現

巴打都係傳統？ 我墊高咗啲牙咬唔到野

求放過x2 唔想等咁耐

攬炒

係咪有Invisalign既網睇自己個模擬圖？
我去my Invisalign個網登記唔到

我係問醫生攞，佢就喺電腦開個圖出黎禁share，入返email就會send條link俾你

絲唔需要做手術嗰種？

前兩日剝左兩隻牙，過兩個星期再剝埋另一邊
依家好唔慣無左啲牙

基本上每次覆診都係等一個月

方案3係做手術，但係太貴啦，我又覺得冇必要

印象中佢好似話我其實唔算哨，但係下巴太短所以睇落有少少哨。如果做手術就係拉返個下顎出嚟

我都係箍Damon 但鋼 排牙開始痛

有冇人箍隱適美 大牙個位彈起左
係咪正常㗎

酸 但出力就痛

我尋日好彩去到得我一個,,,半個鐘就睇得

琴日consult完 要mock 4隻加 兩隻智慧齒
加上我本身入面大牙好亂 咬合差 前面仲要開咬
好驚mock完之後冇力食嘢

想問吓佢星期六開唔開診我平日都好難抽時間睇牙
你係箍隱適美？

尋日剝完牙(兩隻臼齒)，夜晚淨係食咗一碗粥同飲水。今朝起身個口仲有啲血腥味，望一望個血塊好似細咗，好怕會dry socket

佢開價幾多
我嗰case 一般箍牙佢話做唔到⋯

洗左先

攬炒係講笑唔好入我數

我同你剝咗一樣嘅牙
醫生解釋係剝第一小臼齒 排牙會收得入啲
剝等二隻 會收得冇咁入 所以可以改善深咬問題

我冇諗住做手術所以冇問到咁detail喎
唔肯定有冇聽錯，但好似要7-8萬
不過我哋唔同情況又冇得咁比較嘅

你係有倒及牙？

冇

開 我今朝先打完電話問姑娘嘢

專科唔貴 如果普通科要60k我會搵番專科

咁係咪痛到仆街

請問水牙線philips 定 oral-b好啲？
見Philips有好多型號 有冇推薦邊款

如果係我我會拎普通科個方案拎去比專科做

我見人哋話Panasonic 好用 今日買咗部未用
個個都話唔鍾意Philips出水一下下咁出

用緊Panasonic ew 1411
雖然係舊款 但功能夠用

Panasonic 最好用
用咗幾耐都未壞

咁快拆得?
拉橡筋幾耐收到牙窿?我一直用powerchain拉左半年都未收晒

原來我係由第17個post開始留名

請問係邊位李醫生呀? 🙏🏻

有冇人知中環梁同cwb黃個價係咪差唔多?
剩係consult過梁 等黃等太耐所以cancel咗
老豆老母嫌貴 又問我點解揀專科
以我理解 牙齊骨突應該都係專科好啲?

搵個普通科問埋囉

分分鐘追完都係得個姓

貴左一兩萬，成世人除開都抵返啦
同埋人地專科pro好多

有兩種情況都會搵專科
1. 錢唔係問題
2. 複雜case（e.g. 骨突）

想問下你宜家塊面有無好似d醫生講凹左嗎？佢地有無話你塊面凹係暫時定永久？會凹係咪你既面型關係？我自己都好糾結剝左牙會唔會凹，雖然我consult既醫生都話凹係暫時性，因為咬肌會暫時萎縮，箍完牙會恢復，但都見驚會恢復唔返

印象中黃醫生貴D
骨突真係環揀專科，唔係到時你會後悔

骨突要靠骨釘拉先發揮到最大效果
而專科用骨釘技術好好多
真係要諗清楚先揀醫生

其實你去google 打「銅鑼灣 黃 箍牙」就會搵到

因為每個人個情況都唔同
同埋大部分人都只係俾一位牙醫箍過
所以有啲難講俾普通科箍同俾專科箍會差幾多

網上見唔少骨突既人
箍完普通科變咗整齊既哨牙
當然都可能係箍完效果幾好既人
少啲出黎分享

有咁多不確定因素既存在
有能力既話搵專科係最安全既選擇
因為佢地比普通科牙醫至少多6年既專業培訓

如果係咬肌萎縮 就會恢復
如果係結構問題 就唔會喇

你consult左幾多個專科？
我當時consult左4個
都有一個醫生同我講要做手術，唔肯就咁同我箍
有兩個就話想唔做手術都可以就咁同我箍，但係唔會100%改善
有一個就冇提手術，就咁同我講箍到
所以就算同係專科醫生都會有唔同意見
真係心大心細既consult多幾個再考慮
我唔想揀錯醫生到時箍完後悔
所以就算consultation fee唔平我都想見多幾個醫生

而落唔落骨釘個d你真係要問清楚醫生
真係有經驗箍開骨突個d醫生其實大概都講到要打幾多粒、同埋打係咩位
至於箍完效果點樣我諗大部分醫生都唔敢寫包單
我最後揀個個醫生都係話幫我盡量箍入，咁我就信佢

使鬼覆呢啲人咩

我個醫生開5萬幾，不過唔包剝牙骨釘
效果未知我都係箍左幾個月，岩岩上骨釘
不過暫時都幾滿意
其實我當時consult個幾個專科都係呢度巴絲推介過
你真係爬下文/google search下都會搵到
其實離離去去都係個幾個

我希望其他人見到會學識點善用google search

哩排爆得咁勁大家仲敢唔敢去覆診

覆呀 唔會浪費箍牙時間

咁你最後方案係點

開 details 你打上去問
我印象中蘇醫生冇得箍透明

咁樣好似好唔尊重個專科醫生

冇人叫你好串咁講
照講consult 過幾個醫生
佢地話可以咁咁咁 你覺得咁做會有咩好定唔好？想聽吓你意見
咁咪得

想問箍箍下牙嘅中途先上骨釘得唔得架？定還是要箍之前上先得？
同埋一次過剝四隻牙會唔會好傷（唔係智慧齒）

我見你話係拎普通科個方案去比專科做

以我所知大部分都係箍箍下先打骨釘
我之前都係一次剝4隻，冇事
不過睇你本身體質

想請教下上顎牙凸出黎
未去到哨牙果個地步
但側邊睇會好樣衰咁樣
箍牙救唔救得翻

okok

其實我方案一同二都係差唔多，都係要剝四隻牙，只不過分別在於用骨釘定係上顎有條打橫嘅鐵
醫生話教授建議用條鐵，最後我都係揀哩個

出現倒三角可以點算好擔心

冇得解決㗎

咁係牙性定骨性？

未check 我估計係牙性...

骨釘幾時上都得 上定先唔用住都得
都係case by case & 睇你牙醫既掌握

會唔會愈箍愈大架個倒三角，好唔開心

咁要知道你有黑三角係因為啲咩先

唔知係咪因為隻牙本身凹咗落去後面嘅，而家拉返出嚟之後就出現黑三角

上網查
黑三角嘅原因係因為牙齒萎縮
我記得你係睇專科醫生
不如下次去問下？睇吓有咩解決方法

我睇書就話有3個原因：
1. 牙周病變（牙齦萎縮）
2. 長期齒列擁擠（可能係你個 case）
3. 牙齒形態（啲牙本身三角形）

有3個改善方法：
1. 及早矯正（成年前）
2. 修形（前提係夠大隻同形狀允許）
3. 補牙（樹脂填補、假牙、貼片等等）

我有兩隻牙有啲重疊 而家箍齊咗兩隻牙拉返開就有黑三角 同埋箍咗牙之後用牙線用得好密 每餐食完都用 之前就夜晚先用 唔知係咪因為用得太多同太大力 有幾粒牙都有輕微黑三角 姑娘話有機會會生返啲牙肉 如果最後箍完黑三角問題太嚴重我諗我會整陶瓷貼片遮住佢

我係上網搵的，1900 3 set 透明

我應該似係你咁樣，本身有隻牙完全縮咗去後面加上佢形狀係上窄下闊三角形，而家一拉返佢出嚟就出現黑三角，愈拉齊個黑三角就愈大。等我下次覆診問下醫生，嗚嗚好唔開心

我應該1-3都係
下次覆診問下醫生可以點搞

叫咩名

隱適美brand既固定器咁平？！

有冇話兩個分別有咩好

我淨係記得佢講過兩個分別有咩唔好
如果用鐵嘅話，開頭就要去多幾次，因為要印模同埋要比工場整。
如果用骨釘嘅話，佢話會痛啲同埋有可能會甩

金城武巴 覆診未

過兩日依家左邊牙窿收左8-9成，右邊就慢啲

蘋果牙窿收晒未？

收左9成過幾日覆診

係咪要每日換橡筋？

巴絲們 多數啲牙醫會吾會肯執手尾？
我19年12月係大陸上上排牙箍
覆左一次診之後 就爆肺炎
本身諗住等開關 但第4波爆先知等到2046都吾會開關
問過元朗嗰趙子彥 報32000鐵 36000陶瓷
可以分期
不過想知會吾會有平啲嘅🥺🥺
學生箍牙 仲要自己到 3萬幾幾甘下

頭先第一次用水牙線 俾啲水嚇親 射到周圍都係

3萬幾好少聽到咁平既價
仲要執手尾

係要合埋口射

佢係普通牙醫 吾係專科 而且係大西北 本身已經平過港島
不過 嗰陣佢有問我預算幾多先再報價
我同佢講3-4萬
唔知有冇因為咁樣 收平/貴左

執手尾黎講平到笑啦

btw19年12月仲番大陸
巴絲真係諗諗覆唔覆佢

真
Btw 吾佢老母